【泛民訪美】美國安委員會短期兩度會見港代表 訪問團料白宮採取行動

【泛民訪美】美國安委員會短期兩度會見港代表 訪問團料白宮採取行動

建立時間 (HKT): 0515 06:40

民主派訪問美國游說美方發聲，向特區政府施壓，撤回《逃犯條例》修訂。訪問團在香港時間今日清晨到白宮會見美國國家安全委員會亞太資深主任博明（Matthew Pottinger），雙方會談約1小時。訪問團會後表示，會上只重點談論送中惡法的問題，並指對方亦高度關注事件，相信白宮會就事件有更強烈立場及行動，他們期望美方可以如2003年反對23條立法般，向港府發出聲明表明反對，令國際社會都紛紛跟隨，對港府構成更大壓力，並明言特區政府必須撤回修例，作出修改讓步並不能解決問題。

相關新聞：【泛民訪美】李柱銘冀國際社會緊急發聲 守住香港

記者梁穎妍、王心義華盛頓傳真

今次是博明在兩個月內第二度會見香港訪問團，他3月已經接見前政務司司長陳方安生率領的代表團；事隔不足兩個月，他又再接見民主黨創黨主席李柱銘帶領的訪問團。李在會後表示，會上只重點討論「送中條例」，李指博明曾在港居住，非常熟悉亦緊張香港事務，更多次查問送中惡法的問題，但有關美國政府可如何跟進情況，他就指不便引述對方。至於外界一直揣測特區政府或會為修例方案再度作出修訂，李強調「冇用㗎！撤回先有用！」與會團員、香港眾志羅冠聰補充指，他們一直向各政府代表表明要特區政府撤回修例，「所謂讓步離唔開根本性問題，就係香港人或者外國人會被引渡返大陸受審，一個冇公平審訊嘅地方。」

相關新聞：【泛民訪美】美國家民主基金會斥中方蠶食港自由法治 惡法倘通過證一國兩制走上歧途

有份參與會面的記協前主席麥燕庭表示，博明曾任職記者，形容對方對《逃犯條例》修訂對於言論自由、新聞自由的影響「係好關心」，主動作出提問，「相信白宮會喺呢件事上有更多立場，可以期望佢做更多嘢」。她又指，博明在短時間內兩度接見香港代表團，「可以想像係幾咁關注（修例問題）」。麥亦指，2003年七一大遊行反對23條立法前，白宮亦曾發聲明反對立法，其後多國都跟隨發聲，「而家情況更危急」，期望美方可有類似行動叫停修例。

惟10多年過去，北京政府不斷收緊對港政策，亦經常以批評外國干預香港事務，作為對國際社會批評的回應，支聯會秘書李卓人則指，今次反對「送中條例」的形勢與03年不同，在於今次修例影響外國在港國民，及對商業經濟有重大影響，「商業利益會喺成個引渡條例裡面」，故與博明的會面上都談及商界是否關注修例問題，「大家都係好知道，美國商會亦都發咗聲明」，故今次商界亦要考慮自己取態，為了保障自身利益，更積極行動。

李卓人指，會上亦有向博明清楚表達早前有13萬港人上街，要求撤回修例，情況亦存在緊逼性，又指全球各國都應該共同提出撤回條例的訴求，「因為任何人喺香港，都會受到好大影響，為任何人的安全都應發聲」，他們強烈要求白宮盡快發聲及行動。訪問團在香港時間周三晚上出席美國國會及行政當局中國委員會（CECC）國會聽證會，以及會見眾議院外交事務委員會亞太小組主席約霍（Ted Yoho）。

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
---------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

---------------------------

星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let’s Q the money！

民主黨創黨主席李柱銘帶領的訪問團到白宮會見美國國家安全委員會亞太資深主任博明，是博明在兩個月內第二次接見香港訪問團。王心義華盛頓傳真

訪問團期望美方可以如2003年反對23條立法般，向港府發出聲明表明反對《逃犯條例》修例。王心義華盛頓傳真

李柱銘（右）指博明曾在港居住，非常熟悉亦緊張香港事務，更多次查問送中惡法的問題。王心義華盛頓傳真

香港眾志羅冠聰指，一直向各政府代表表明要特區政府撤回修例，因即使特區政府讓步亦離不開根本性問題。王心義華盛頓傳真

有關美國政府可如何跟進情況，李柱銘就指不便引述對方。王心義華盛頓傳真

上一則
上一則
【泛民訪美】美國家民主基金會斥中方蠶食港自由法治 惡法倘通過證一國兩制走上歧途

下一則
下一則
【你問我答●精華】港小學生已被逼吸毒染癮？雲海大爆毒品「陰謀論」

【泛民訪美】李柱銘冀國際社會緊急發聲 守住香港
【泛民訪美】美國家民主基金會斥中方蠶食港自由法治 惡法倘通過證一國兩制走上歧途
【引渡惡法】建制派願會晤 胡志偉轟港府卸膊：倘堅持7月死線空間不大
【即時文摘】毒娥燒灰何太急（陳也）
【即時文摘】港台勿殺令（陶傑）
【即時文摘】最根本的問題（古德明）
【即時文摘】當年租界引渡逃犯問題（曾志豪）
【引渡惡法】《南早》引述政府消息：林鄭拒撤回 驚變跛腳鴨難繼續管治
法庭下月21日審送中覆核案 大劉：法例一向保障不送中才結婚生仔

焦土狗：又去維護一國兩際/仲諗住靠人？/美帝理撚得你/又鳩做/最後咪又係過/咪影衰香港/做show/又賣港

直覺話我知美國佬好快取消香港關係法 佢地都唔想理亞洲